**村田 千宏**（**本名：村田
千宏**，）是出身於日本[埼玉縣的](../Page/埼玉縣.md "wikilink")[人才](../Page/人才.md "wikilink")。屬於[スペースクラフトジュニア的一員](../Page/スペースクラフトジュニア.md "wikilink")。血型是B型。身高163公分。

從幼年時期開始就在許多廣告與電視節目中演出。在[天才兒童WIDE](../Page/天才兒童MAX.md "wikilink")、[天才兒童MAX裡作為](../Page/天才兒童MAX.md "wikilink")[TV戰士](../Page/TV戰士.md "wikilink")。與之前的[山元竜一一樣演出了](../Page/山元竜一.md "wikilink")6年。在新人戰士的年度（2000年）中，使用本名「村田千宏」名義演出、但是從翌年（2001年）開始把藝名改成「村田千宏」（村田ちひろ／Chihiro
Murata），這是為了把工作與私人生活區隔開。在2003年度的冬季公演『モンキー座のゴルゴ１３面相！』裡擔任主角。另外在2004年度的連續劇裡也作為固定班底而演出、並經常性地擔任星期四現場直播的主持人、，在2005年度中成為最年長且可靠的。在[小马戏团樂團裡更加活躍](../Page/小马戏团.md "wikilink")、延續前個年度經常性地擔任星期四現場直播的主持人、在各個方面活躍著。是相當受到觀眾歡迎的TV戰士。演員仲村トオル的女兒也是村田千宏的愛好者。

得意的運動是劍道。父親是劍道老師。村田千宏本人有3段的實力、在許多大會得到優勝並留下良好的成績。 家族全員都有從事劍道。
小名是「威力戰士——千宏（パワーファイターちひろ／Power Fighter
Chihiro）」。 暱稱是小千（ちーちゃん）。

2005年12月－2006年2月在事務所的[網誌裡公開日記](../Page/網誌.md "wikilink")。

## 主要演出作品

  - NHK教育「[天才兒童MAX](../Page/天才兒童MAX.md "wikilink")」（2003年－2005年）
  - NHK教育「[天才兒童WIDE](../Page/天才兒童MAX.md "wikilink")」（2000年－2002年）
  - NHK BShi「忍たま！おじゃるだ！クイズ日本一」（2003年）
  - 映画「落下する夕方」（1999年）
  - 写真集 「羽根」（辰巳出版）
  - DVD「ピュア☆ピュアイメージDVD３ 笑顔物語」（2005年）

## 外部連結

  - [スペースクラフト](http://www.spacecraft.co.jp/)

[Category:日本女演員](../Category/日本女演員.md "wikilink")
[Category:TV戰士](../Category/TV戰士.md "wikilink")
[Category:埼玉縣出身人物](../Category/埼玉縣出身人物.md "wikilink")